<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data><content id="97623"><title>很久以前,很久以后</title><body>很久以前，听《十年》，想着陈奕迅怎么那么倒霉，不是失恋就是被抛弃。
很久以后，听《十年》，看到的不再是陈奕迅的心情，而是自己的心情。
于是，我知道，有些事情，必须要自己经历过后才能体会到那种辛酸。
很久以前，久到我还不认识某某某们的时候，我会把那些跟我一样不安分的ABCD当成挚友，自以为拍拍手掌就真的能做到“有福同享有难同当”。
很久以后，久到我看着她们一个个地脱离我的世界，淡出我的舞台，才恍然间明白，对于时间和距离这两个概念，作为人，充满了无奈。
于是，我知道，永远不能相信所谓的一成不变。因为世界上根本就没有。
很久以前，我看着郭小四的《梦里花落知多少》，为陆叙的死难过落泪；看《奋斗》，为米莱的偏执感到难堪。
很久以后，再看一次，心里难过的却是姚姗姗打林岚时顾小北的无动于衷，甚至护在姚姗姗前面；为米莱的偏执不再感到难堪，而是心疼。
于是，我知道，一个前前后后的差距，也许久不到一个人的黑发变白，却是一个真正成长的过程。心，在成长，在变化。
很久以前，听一个朋友说：我这辈子非他不嫁了。
很久以后，听这个朋友说：绕了一大圈，发现最适合自己的却另有其人。
于是，我知道，在年少时，我们都做错过什么，终于有这么一天，我也可以放下心中的执念，重新选择。
很久以前，发生了太多，就像冬天的雪，经过彻骨的寒冷，经过刺心的疼痛，什么也不再。甚至连伤疤，都只是一种奢侈。
很久以后，我发现我不再拼命寻找那些所谓的过去了，或者是真的看到了自己的未来了。或者是真的不想在参与那些刻苦铭心。
于是，我发现，那些过了太久的事情，慢慢的，就被沉淀了。于是我告诉自己，我还是太年轻，还没遇到能让自己坚持一辈子的东西。
于是，我说，让我自己，慢慢的体会这个世界的黑暗，人心的叵测。

　　于是，我想，只要世界还在，一切就都有机会存在。</body><time>2018年05月20日</time></content><content id="28901"><title>辞职的报复</title><body>A对B说：“我要离开这个公司，我恨这个公司！”B建议道：“我举双手赞成你报复，破公司一定要给它点颜色看看。不过你现在离开，还不是最好的时机。”

　　A问为什么？B说：“如果你现在走，公司的损失并不大。你应该趁着在公司的机会，拼命去为自己拉一些客户，成为公司独挡一面的人物，然后带着这些客户突然离开公司，公司才会受到重大损失，非常被动。”

　　A觉得B说的非常在理。于是努力工作，事遂所愿，半年多的努力工作后，他有了许多的忠实客户。再见面时，B问A：“现在是时机了，要跳赶快行动哦！”A淡然笑道：“老总跟我长谈过，准备升我做总经理助理，我暂时没有离开的打算了。”

　　一个人的工作，只有付出大于得到，让老板真正看到你的能力大于位置，才会给你更多的机会替他创造更多利润。</body><time>2018年05月20日</time></content><content id="65131"><title>情况不同</title><body>一只小猪、一只绵羊和一头乳牛，被关在同一个畜栏里。

　　有一次，牧人捉住小猪，它大声号叫，猛烈地抗拒。绵羊和乳牛讨厌它的号叫，便说：“他常常捉我们，我们并不大呼小叫。”

　　小猪听了回答道：“捉你们和捉我完全是两回事，他捉你们，只是要你们的毛和乳汁，但是捉住我，却是要我的命呢。”

　　小贴士：立场不同、所处环境不同的人，很难了解对方的感受；因此对别人的失意、挫折、伤痛，不宜幸灾乐祸，而应要有关怀、了解的心情，要有宽容的心。</body><time>2018年05月20日</time></content><content id="64176"><title>吊杆</title><body>　有个老人在河边钓鱼，一个小孩走过去看他钓鱼。老人技巧纯熟，所以没多久就钓上了满篓的鱼，老人见小孩很可爱，要把整篓的鱼送给他，小孩摇摇头，老人惊异的问道：“你为何不要？”

　　小孩回答：“我想要你手中的钓竿。”老人问：“你要钓竿做什么？”小孩说：“这篓鱼没多久就吃完了，要是我有钓竿，我就可以自己钓，一辈子也吃不完。”

　　我想你一定会说：好聪明的小孩。错了，他如果只要钓竿，那他一条鱼也吃不到。因为，他不懂钓鱼的技巧，光有鱼竿是没用的，因为钓鱼重要的不在钓竿，而在钓技。

　　小贴士：有太多人认为自己拥有了人生道上的钓竿，再也无惧于路上的风雨，如此，难免会跌倒于泥泞地上。就如小孩看老人，以为只要有钓竿就有吃不完的鱼，像职员看老板，以为只要坐在办公室，就有滚进的财源。</body><time>2018年05月20日</time></content><content id="61475"><title>黄金千量的故事</title><body>有一个青年，二十岁的时候，就因为没有饭吃而饿死了。

　　他到了阎王爷的面前，阎王从生死簿上查出，这个青年应该有六十岁的年寿，他一生会有一千两黄金的福报，不应该这么年轻就饿死。

　　阎王心想：“会不会是财神把这笔钱污掉了呢？”于是把财神叫过来质问。

　　财神说：“我看这个人命格里的文才不错，如果写文章一定会发达，所以把一千两黄金交给文曲星了。”

　　阎王又把文曲星叫来问。

　　文曲星说：“这个人虽然有文才，但是生性好动，恐怕不能在文章上发达，我看他武略也不错，如果走武行会较有前途，就把一千两黄金交给武曲星了。”

　　阎王再把武曲星叫来问。

　　武曲星说：“这个人虽然文才武略都不错，却非常懒惰，我怕不论从文从武都不容易送给他一千两黄金，只好把黄金交给土地公了。”

　　阎王再把土地公叫来。

　　土地公说：“这个人实在太懒了，我怕他拿不到黄金，所以把黄金埋在他父亲从前耕种的田地，从家门口出来，如果他肯挖一锄头就挖到黄金了。可惜，他的父亲死后，他从来没有挖过藁锄头，就那样活活饿死了。”

　　最后，阎王判了“活该”，然后把一千两黄金缴库。

　　这是一个流行的民间故事，里面含有非常深刻的寓意，是说一个人拥有再大的福报和文才武略，如果不肯踏实勤劳地生活，都是无用的！

　　另一个寓意是，对于肯去实践的人，每一步，每一锄头都价值一千两黄金。如果不去实践，就是埋在最近之处的黄金也看不到啊！</body><time>2018年05月20日</time></content><content id="47734"><title>测试内容1</title><body>哈哈哈哈132</body><time>2018年05月21日</time></content><content id="26659"><title>测试3</title><body>测试3</body><time>2018年05月21日</time></content><content id="30251"><title>测试内容</title><body>测试内容</body><time>2018年05月22日</time></content></data>